懷疑英國人江樂士觸犯左《叛國法》

英國約翰遜擬推新《叛國法》 公民宣誓效忠外國屬違法

英國國會情報委員會上周發表報告指，英國面臨俄羅斯威脅，首相約翰遜據報有意推出新的《叛國法》（Treason Act），將是自1695年來最大的改動，藉此回應來自俄羅斯及中國威脅，同時冀以《叛國法》堵塞諸如「伊拉克和黎凡特伊斯蘭國」（ISIL，簡稱伊斯蘭國）回國後可以自由行動的法律漏洞。

《星期日郵報》報道，與新《叛國法》同時推出的，還有新的《間諜法》（Espionage Act）和重寫《官方機密法》（Official Secrets Act），前者用於追蹤外國特務和具影響力人士，後者則為適應數碼時代的轉變。

報道引述唐寧街多名消息人士指，約翰遜今次出手，預定快至數月完成，而非數年。一旦完成相關立法，英國應對相關安全風險的能力將提升至跟美國和澳洲等盟友看齊。

英國政府消息直言，希望強化當局反應能力，以減少敵對國家在英國境內構成的威脅，令它們更難在英國活動。

在新《叛國法》下，任何人宣誓效忠外國勢力或組織，會定為犯罪，當他們在英國活動或試圖進入英國時，便會被控。此舉旨在堵塞法律漏洞，就像有英國人之前加入伊斯蘭國，但他們返回英國後，英方卻因他們沒在英國境內行動，無法讓他們面臨法律制裁。

不過，香港不少人擁有英國籍，而港府目前要求公務員入職、升職或調職時簽署文件確認擁護《基本法》，以及效忠香港特區，相關英籍港人未知日後會否受到英國新《叛國法》影響。

至於新《間諜法》，英方將設立一個在英國運作的外國勢力登記冊，並打擊那些協助敵對國家的英國公民。與此同時，英國安全部門還有意採取更強硬措施，監管英國銀行家、律師和服務提供者，因為當中部分人竭力走法律罅，協助敵對國家和外國罪犯。

佢口中既「外國勢力」唔知係咪指英國呢？
佢口中既中央係指中國？佢效忠緊中國？

國家（中國）安全，要佢保駕護航 佢係中國代理人？

有無英國國會議會話俾我聽，牠是咪入左中國國籍

國會議員

所有香港法官都要宣誓效忠特區，包括終審法院班英國法官。

江樂士，SBS，JP，QC，SC（英文：Ian Grenville Cross，1951年6月15號—）係英國大律師。1997年10月15號，佢獲委任做香港刑事檢控專員。佢做咗12年，到2009年10月21號為止

所屬政黨-保守黨

保守黨員定共產黨員？ 我已分不清了

推

今日連登仔只推喇沙仔既post

立法會內會將於下週五召開特別會議 將討論健康碼

保守黨
容許雙重黨籍？

正經post無人推

發揮國際戰，送牠去大灣區安享晚年

牠同約翰遜、彭定康係同一政黨，唔排除用黨員身分影響英國對中國既政策

佢只係個做咗支共座上客奶盡支国甜頭嘅保守黨黨員

一個外國政黨黨員，為另一個政黨搖旗吶喊，有無問題

佢有潛力做人大代表，首位保守黨籍人大代表

英國籍果班愛國中國人以後點算

Twitter有無人提下佢？

明顯叛國